[19才子] 馬雲為何遭到「監管約談」

馬雲為何遭到「監管約談」？因為10月25日上海一場「金融峯會」公開講話。馬老闆的淘寶和支付寶，長期被指為是中國國有銀行系統之外的另一個龐大的民間吸金工具。

而且，相比銀行，淘寶和支付寶一定有更完善的大數據。國有銀行借貸，要受到黨政系統重重關卡管理，但若支付寶變成另一個電子金融理財系統，並可以憑客戶的信用數據資訊記錄，少量借貸，此則形成官方不滿的「金融系統混亂」。

但馬老闆竟敢反駁：無所謂金融系統混亂，因為根本沒有系統。而且只有創新、在過程中犯錯誤，才可以摸索出金融市場網絡電子化的未來。

馬雲在這場講話中的最新語錄，條條觸目驚心：

「今天我們要思考的是如何和未來接軌，怎麼適應未來的標準，怎麼彌補未來的空白，我們要想明白未來是如何的，以及自己到底要做什麼，然後再去看看別人怎麼做，如果永遠重複別人的語言，討論別人設定的主題，我們不但會迷失現在，更會錯失未來。」

「當年的赤壁之戰，曹操把船連起來的思考就是最早的航母的思考，但是一把火讓中國一千年再也沒有人敢去想航母這個事，一旦想到這把火，誰還敢去創新，這是一個錯誤消滅一個時代的創新。」

「創新來自市場，來自基層，來自年輕人，對監管的挑戰越來越大。其實監和管是兩件事，監是看著你發展，關注你發展，管是有問題的時候才去管，但是我們現在管的能力很強，監的能力不夠，好的創新不怕監管，但是怕昨天的方式去監管，我們不能用管理火車站的辦法來管機場，不能用昨天的辦法來管未來。」

用左誠實豆沙包，明明被支共迫退休都唔識死

係因為被美國佬Elon musk 撚

一陣聽完19光明頂先睇